Najprej sem se lotil "injection" aplikacije. Z njo je mogoče prikazati najbolj pogosto ranljivost spletnih aplikacij, vsiljevanje besedila. Program tako preko vnosnih polij in funkcijskih argumentov prisilimo v izvajanje vnešenega besedila. Programer mora pri izdelavi aplikacije vse vhode obdelovati kot vsiljeno besedilo. Sanatizacija vhodov mora potekata tako na uporabnikovi kot tudi na strežniški strani. Priporoča se seralizacija vhodnega besedila, ter uporaba "belih seznamov" ki vsebujejo dovoljene ukaze. Za programe ki bomo pogosto potrebovali je na SQL strežnikih je nujna uporaba "Stored Procedures" oz. v naprej definiranih programov. Dodano varnost pa nam omogoča tudi uporaba funkcije LIMIT ki prepreči dolge izpise.\par 
\noindent V moji aplikaciji sem prikazal vsiljevanje besedila v funkcijo ki izvede sistemski ukaz ter napačno seralizacijo klicev na SQL strežnik.\par 
\noindent Začel sem z izdelavo preproste spletne strani Slika~\ref{fig:CudaSpletnaStran} ki na prvi pogled nima nikakršnih vnosnih polij. Vendar pa se v izbiri članka skriva klic na SQL strežnik.\par
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.25]{eps/Injection_Index.eps}
\caption{Izgled spletne strani}
\label{fig:CudaSpletnaStran}
\end{figure}
\noindent Klic pri menjavi članka lahko prestrežemo z orodji kot je Burp Suit in predelamo ukaz tako da bo SQL strežnik namesto članka vrnil celotno bazo. Slika~\ref{fig:injectionBurp}\par
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{eps/Injection_burp.eps}
\caption{Prestreganje ukazov z burpSuitom}
\label{fig:injectionBurp}
\end{figure}
\noindent Če bi napadalec preučil kodo spletne strani pa bi lahko odkril še eno ranljivost. Ob izpisu besedila se namreč izvede ukaz za branje iz datotečnega sistema. Funkcija kot argument prejeme ime datoteke, ki pa jo nato samo prebere in vrne v obliki HTML kode. To funkcijo je mogoče zlorabiti tako da nam izpiše tudi izhod katerega koli sistemskega programa. Za demonstracijo je tukaj Slika~\ref{fig:injectionLS} prikazan ukaz "ls -l".
\begin{figure}[H]
\centering
\includegraphics[scale=0.4]{eps/Injection_ls.eps}
\caption{Vsiljeno izvajanje ukaza "ls"}
\label{fig:injectionLS}
\end{figure}